【標普500大執位】通訊類防守變進攻 基金湧現轉倉潮

建立時間 (HKT): 0924 12:48

標普500香港時間今晚將迎來大規模的產業分類調整，科技股出現明顯沽盤。(資料圖片)

標普500﹙S&P 500﹚指數美國時間周一﹙即香港時間今晚﹚將迎來自1999年以來，最大規模的產業分類調整，上周五﹙21日﹚杜指雖再創收市新高，但科技股出現明顯沽盤，投資者要留意周一美股的調倉潮是否會持續。
由於科技類﹙Technology sector﹚在標普500的佔比愈來愈重，約佔26%，單計Apple、Amazon、Facebook、Alphabet、Microsoft的比重已勝過醫療保健﹙Health-care sector﹚或金融類﹙Financials sector﹚，因此指數公司有意調整分類。Alphabet、Facebook、Netflix將轉為新的通訊類﹙Communications sector﹚；而Apple及Microsoft留在科技類，比重將分別增至21%及17%；Amazon留在非必要消費類﹙Consumer Discretionary ﹚比重將增至33%。
上周五美科技股湧現沽盤，Alphabet收市跌1.63%、Facebook跌1.86%、Apple跌1.1%、Amazon跌1.5%。有分析指，重整分類會對追蹤科技、非必需消費品、電信﹙Telecom﹚等的指數基金及ETF帶來重大影響，例如科技類選擇的ETF，失去Alphabet及Facebook，股息收益率勢大幅下降；而原本視為防守能力最強的通訊類，原是價值投資選擇，但調入Alphabet、Facebook、Netflix後，成為高增長類別，股息收益率亦因此而被拉低。新的類別勢影響投資者的投資組合，基金或繼續大規模調倉。